驚！台大五天內3人輕生 20歲男在社科院墜下 全身骨折命危

台灣大學校園又發生墜樓！今天下午近3時許，台大學生聽見社會科學院圖書館外有墜落撞擊聲，經過查看發現，一名年約20歲的男子疑似從高處墜下，跌落大樓的水池旁，校方緊急報案通知救護車到場，發現墜樓男子意識不清、全身肢體多處骨折，緊急將他送往台大醫院急救。由於今天正值台大期中考週，不少學生在圖書館內溫習功課，目睹墜樓過程後受到極大驚嚇。

台大這星期發生數起學生事故，先是9日1名女大生墜樓送醫不治，11日大陸籍學生在宿舍上吊輕生，今天又有男學生墜樓。

台仔開始驚武統

手足

1名男學生疑從社科院大樓墜落，摔在圖書館落地窗前方水池，其他學生見狀立刻報案

事發下午台大校長校長管中閔剛好發信給全校師生，對於未能及時避免前2樁憾事感到痛心。

科大跳蘑菇

冇可疑

對此，台大校方表示，針對社科院圖書館旁學生墜樓事件，學生已送醫急救，全力搶救中，已聯絡家長前往醫院，校方正全力配合警方調查及處理，為避免模仿效應，校方也提醒媒體多多協助。

你估跳水運動員轉體三周半咩

腳落地最好，減少主要器官受到既震盪， 但係除非你無腦(literally)，頭重腳輕應該點都係頭/身落地先

我覺得我會郁唔到

11日大陸籍學生在宿舍上吊輕生

1111刷首抽?

係，上個月先返台灣

台大生期中考周短短5天，就傳出3起學生跳樓、上吊尋短案件，震驚社會！身心科醫師指出，短時間發生多起自殺案件，憂心是「維特效應」引起的自殺模仿，很可能都會讓原本處在痛苦狀態下的患者，進一步認同自殺，甚至複製他人行為，一定要格外注意！

好似係睇高度
係某個高度物理加速到最大
但係人體內臟承受唔到 所以就算2米高1米都會跌死

midterm炒左唔洗跳樓呀

咁咪死硬？

記我以前有單真既11樓唔死
應該係香港好似曾經有19樓唔死
我諗都係最優先保護個頭先
有個食環定唔知係咪阿伯(50,60歲) 一級梯跌到頭死左

你跌落去得嗰幾/十秒 加上一定嚇到痴咗線 點諗到咁多嘢

台灣大學5日內發生三起學生意外事件，台大心輔中心指出，期中考周學生壓力較大，且擔心模仿效應，這兩周是高風險期，請盡量不要轉傳含自殺相關的消息，也請老師關心學生情況。

台大交流版主稍早在臉書貼文指出，因近日台大校內緊急狀況，經台大學生會與管理員討論後決議暫時禁止板上校內不幸事件相關討論，並開啟貼文審查，時間截至11月27日23點59分。